% -*- TeX-master: "test1.ltx"; -*-
%\RequirePackage[spanish]{babel}
\documentclass{amsart}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Calculus - Test I}
\author{Pedro Fortuny Ayuso}
\input{commands}
\date{\today}
\newcommand{\Date}{
\vfill
\noindent\rule{40pt}{.1pt}\\
\emph{\today}
}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
  \textsc{Cálculo - Test de Prácticas}
\end{center}
\vspace*{20pt}
%\maketitle

Todos los ejercicios se escribirán en \textbf{un solo fichero} llamado
\texttt{test1.m} que, al final de examen, se enviará a
\begin{center}
  \texttt{fortunypedro@uniovi.es}
\end{center}
con ``Subject'' \emph{test de prácticas} y con el número de UO en el
cuerpo del mensaje.

\begin{exercise}[3 puntos]
  Defínanse las siguientes funciones \emph{como funciones
    anónimas}. Dibújense en los intervalos indicados.
  \begin{itemize}
  \item $u(t)=\frac{t}{t^2+1}$, intervalo $[-3,2]$, con los puntos
    separados $0{.}05$.
  \item $s(x)=\log(x)\sin(x)$, intervalo $[5, 7]$, usando $2000$ puntos.
  \item $h(t)=e^{1+t^2}$, intervalo $[0,10]$, con los puntos separados
    en $0{.}02$.
  \end{itemize}
\end{exercise}

\begin{exercise}[3 puntos]
  Realícense las siguientes tareas:
  \begin{itemize}
  \item Calcular la derivada de $s(x)$. Dibujarla en el intervalo
    $[-6,6]$ usando una representación razonable de este.
  \item Calcular la segunda derivada de $h(t)$ y evaluarla en $e$, $1$
    y $\pi$.
  \item Calcular la primitiva de $u(t)$ y dibujarla en el intervalo $[-6,6]$.
  \end{itemize}
\end{exercise}

\begin{exercise}[4 puntos]
  Encontrar los puntos críticos y los puntos de inflexión de
  $u(t)$. Para los segundos, \emph{explicar cómo se sabe que son de inflexión}.
\end{exercise}

\Date
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
  \textsc{Calculus - Practical I - Introduction}
\end{center}
\vspace*{20pt}

All the exercises are to be written in \textbf{a single file} called
\texttt{test1.m}, which will be e-mailed to
\begin{center}
  \texttt{fortunypedro@uniovi.es}
\end{center}
with subject ``test 1'' and with your UO number in the body of the
message.


\begin{exercise}[3 puntos]
  Define the following three functions as anonymous functions. Then
  plot each one on the corresponding interval.
  \begin{itemize}
  \item $u(t)=\frac{t}{t^2+1}$, interval $[-3,2]$, with points in
    steps of $0{.}05$.
  \item $s(x)=\log(x)\sin(x)$, interval $[5, 7]$, using $2000$ points.
  \item $h(t)=e^{1+t^2}$, interval $[0,10]$, with points in steps of
    $0{.}02$.
  \end{itemize}
\end{exercise}

\begin{exercise}[3 puntos]
  Perform the following:
  \begin{itemize}
  \item Compute the antiderivative (``primitiva'' in Spanish) of
    $u(t)$.
    Plot it on the interval $[-6,6]$.
  \item Compute the second derivative of $s(x)$ and evaluate it at $2,
    \pi $ and $e$.
  \item Compute the derivative of $h(t)$ and plot it on $[-3,3]$ using
    $3000$ points.
  \end{itemize}
\end{exercise}

\begin{exercise}[4 puntos]
  Find the points at which of the antiderivative of
  $s(t)=\frac{1}{(1+t^2)^2}$ is $0{.}5$.
\end{exercise}


\Date
\end{document}